\setphysstyle{ЛФШ 2020}{Оптика-1}{9 класс}
\libproblem{savchenko}{13.1.6}
\task{
	Определите фокусное расстояние тонкой линзы, если длина изображения карандаша, помещенного на расстояние $L=60$~см от
	линзы перпендикулярно главной оптической оси, в 3~раза меньше длины самого карандаша.
}
\taskpic{
	Постройте изображения стрелок.
}{
	\begin{tikzpicture}
	\draw[fill = black] (-1, 0) node[anchor = north] {$F$} circle (1pt);
	\draw[fill = black] (1, 0) node[anchor = north] {$F$} circle (1pt);
	\draw[<->, thick] (0, -1.5) -- (0, 1.5);
	\draw[dashed] (-2.5, 0) -- (1.3, 0);
	\draw[thick, ->] (-1.5, 0.3) -- (-0.6, 0.3);
	\draw[thick, ->] (-1.5, 0.6) -- (-0.6, 0.6);
	\draw[thick, ->] (-1.5, 0) -- (-0.6, 0);
	\draw[thick, ->] (-1.5, -0.6) -- (-2.3, 0.6);
	\end{tikzpicture}
}
\libproblem{unsrt}{optics-semiinfinite}
\libproblem{russia}{2009-10-2}